點解戴卓爾夫人當年真係信鄧小平會出兵搶走香港 ?

鄧小平話傾唔掂就出兵，成功拋浪頭，結果不費一兵一卒，英國自動將香港送咗畀中共，求其簽番張聯合聲明就算數。

其實中共經過文革同幾十年政治運動之後，已經元氣大傷，急需改革開放搵真銀。

當時仲係冷戰時期，西方世界十分團結，英美更加係緊密抗蘇盟友，中共真係咁輕易攻打英國屬土?打完香港之後隨時第三次世界大戰，仲點改革開放賺鬼佬錢?無錢無技術無海外市場，連本土市場點運作都未搞得清，要同西方反面其至打仗，何來的自信?今日仲有噴煙航母，當年得炮艇咋喎。

六四制裁好快就完，因為係中國人殺中國人。如果係中國人殺英國人，隨時制裁幾十年都未完，仲想有華為?

毛魔咁癲，都無出兵搶香港，留番一個貿易窗口。點解戴卓爾夫人會覺得，相對理性的鄧小平，係發展經濟既時代，反而會嚟真?當時中國急需香港的資金同管理人才，英國未必需要，咁應該係英方談判佔優先啱，因為玩爛咗，中國損失大好多。

鄧小平本來無牌可打，只係虛張聲勢，但真係畀佢抛贏咗，而幾百萬人的命運從此改變。

雖然呢個世界無水晶球，但當年中國一窮二白，處於弱勢都好明顯，點解談判出一個咁仆街的結果?雙普選只係一個空泛目標，基本法最終解釋權放係人大，根本就無「談判」，全部中國贏晒。

根本原因，係英國政府養住果批所謂「中國通」，完全唔識中國人心理。佢地以為中國人好理想化，癲起上來咩都做得出，會攬炒。實質上中國人本質係最錫身，最顧實際利益，就算以前政治運動，都只係毛魔扮癲爭權整死仇家的方法，唔通真係信馬列咩。

當年調晒兵落黎廣東部署好晒啦

唔係不嬲都係話美國要聯中抗蘇所以唔幫英國咩?

無錯，大陸閪係丙組球隊都不如
但英國佬更糟糕，完全唔想落場踢

依家都有部署打台灣，部署咗幾十年都未出發。

遠水救唔到近火
英國又日落
殖民地管治意志薄弱
當算唔出兵淨係得罪大陸都死得
而且大陸用人口優勢發圍係遲早既事
為左個岌岌可危既香港無左個人口大國
買邊面好易計

可能係其中一個因素

理性係趙紫陽唔係鄧小平

你而家幾十年後睇完結果緊係咁諗啦
個時解放軍又打韓戰又打越戰

根本中英談判乜都無談過，全部中國話事，雙普選無時間表，基本法解釋權畀人大，咁同鄧小平出兵果種情況，有乜分別?

其實係香港班廢老後生個陣無出黎
同埋有班民主回歸撚賣港

同意 90s支那好唔掂 如果2000冇入世貿應該一早爆撚咗

香港民主黨有份支持解制裁同幫中國加入WTO

結果都要圍堵中國，但遲咗三十幾年出手，兼白送國際城市一個。

經歷過越戰韓戰
去老共地獄主場打成本太大

重點係全球殖民地時代都鐵定要結束
咁差在1.回歸定2.由得香港獨立

但兩個結局對英國嚟講根本無大分別

英國決定賣人情比呢個potential 嘅超級大國等日後來往無咁篤眼篤鼻都係好合理嘅賭注

當時趙紫陽係鄧小平手下

冇趙紫陽冇鄧小平
8964係中共執政交叉點

好似話英國手上有一堆清朝債券,還香港,中共就還一部份錢

無計，中國陸軍係韓戰越戰同美國都有得打，英國點頂???香港無險可守，真係派幾個師黎，軍費又邊個俾????足以拖跨香港經濟
你話鄧小平唔會真係出兵，怕打爛香港，得不嘗失，但係佢只係趕走英軍英人，再恢複，係造得到的，短時期的經濟動蕩，香港係個百年商否埠，應該頂得到，最最最重要的係美國/國際表明態度，香港問題由中英兩方自行解決，佢地無意介入，中國點做都唔會受到制裁，最重要的當然係美國，鄧小平既對手只係英國，易搞好多。

反而福克蘭佢肯打資源多

山高皇帝遠 香港離英國太遠啦

韓戰算係慘勝美國人
西方國家唔想再晒年輕人條命係東方第3世界
唔太柒有個落台階就算數
殖民主義已落後

實質上中國人本質係最錫身，最顧實際利益，就算以前政治運動，都只係毛魔扮癲爭權整死仇家的方法，唔通真係信馬列咩。

見到笑左

要英國人出兵攬班大中華膠？

1.日本仔二戰秒殺英軍
2.1979年鄧小平出兵過越南

所以英國判定中共會出兵兼守唔住香港

韓戰已經隔咗好耐，50s Vs 80s

越戰打一陣就收手，因為已經民窮財盡。

一蚊都無還過
一句不承認不平等條約就話前兩任政府嘅債唔計
搶香港都係基於呢個背景之下

無得結果論
當年個理念係中國多左中產自然會講民主自由法治
50年不變係俾50年時間中國變香港
無人估到走回頭路
話就話圍堵但係各懷鬼胎
西瓜靠大邊姐
你美國佬真係宣戰先痴返美國囉
未到最後一刻緊係繼續奶共最著數

其實嗰陣好少人支持回歸

唔係點會有移民潮

香港好多英國地契
1蚊租金，租999年

你估英國佬傻？
不過還新界九龍，留住個港島春袋，對兩國來往諸多制肘，有意思咩？同埋大陸點會容許咁出現。

相反，宜家話cut發展中國家津貼就cut

佢地以為中國人好理想化，癲起上來咩都做得出，會攬炒。實質上中國人本質係最錫身，最顧實際利益，就算以前政治運動，都只係毛魔扮癲爭權整死仇家的方法，唔通真係信馬列咩。

越戰 兩山輪戰
全國練兵場。拖到越南血友病咁款，打十年

未有互聯網時代，市民大多數矇查查。直到八九六四血流成河，先知大事不妙。

雞珍入世衛
CEPA
香港經CEPA入中國市場
借奧運建設 世界資金大舉送入去

十年唔算係一陣啦下話

當年為左個福克蘭群島都敢出兵
反而香港咁重要都唔企硬

80s更加係一窮二白，文革都係完咗幾年

信乜鬼吖
都唔知條矮仔嗰日拎咗啲咩上枱
嚇到鐵娘子仆街

你俾我斷鳩估條痴線佬分分鐘成個核彈頭放上枱
唔係鐵娘子搞咩會嚇到仆埋街

英國要出兵到香港感覺上難度差好遠,仲要中國行過條河就打到你

2008都有高登巴絲支持中國奧運隊添，唔可以怪晒民主黨，當時仲係溫水煮蛙，未有加速師。

如果冇還到...

只要你睇返古巴就咩都唔係問題

樓主好勁，勁過英國智囊團同埋首相讀好多書好叻

首先，英國簽咗租約只有99年，還返香港比中國只係履行合約，如果英國強行要爭奪香港就會被國際譴責，第一個跳出嚟嗰個會係美國（當年英法進攻埃及奪取蘇彝士運河就被美蘇兩國強烈譴責，最後迫於國際壓力退兵)

其次，嗰陣時係中美蜜月期，美國極需拉攏中國對付蘇聯，所以英國邀請美國出席中英聯合聲明幫英國講嘢嘅時候，美國拒絕咗

第三，中共喺背後同英國簽署咗唔少嘅優惠協定，英國係中共身上攞咗唔少利益（當年西方國家第一個承認中共嘅就係英國）

改革開放前既支那係癲過金仔既政權
連蘇聯都敢反何況日落國

係果個時代，無咁多渠道反映民意，但正常人都唔想改朝換代，仲要咁多人係走難落嚟。

全面開戰應該係好短時間，十年係講緊零星邊境衝突

中國有原子彈 甚至研究緊核
強打香港 參考日佔香港
都輸梗
英國就算support 都已經日落緊
國際影響力反而係英國壞名聲
而且英聯邦經濟唔好，打就更加唔好同死人
隨時比附近國家食

9up

香港同九龍係永久割讓，唔係99年

零星

咁又點？的確英國係可以保留香港同九龍，問題評估過之後就係覺得成本太高同埋不可行

台灣最少都有個海隔住，當年支那隊海軍只係勁過漁船少少，台灣跟本唔洗驚

香港得條深圳河，可以玩支那最鍾意既人海戰術，根本唔出核武冇得守

而英國要行半地球先過到黎

當時大部分殖民地都透過聯合國選擇獨立定回歸前人管理

打既話，英國隨時背住殖民主義者負面名聲

我只係話你第一個point錯姐
個推論唔啱
冇話英國要死守香港wor

唔係打嘅問題
英國一早冇打算防守香港
文革時期周恩來親自制止廣州軍區司令解放香港
港英同大陸佬一直有計傾

有咩錯？新界同香港根本就冇得分割，你攞啲唔現實嘅嘢出嚟講有咩意思？

當年日落廢國連阿根廷都唔夠打
點同鄧公硬碰？

同連登仔講政治嘥鳩氣啦，北韓夠窮到底褲都著唔到，又唔見南韓或者聯合國出兵打佢？

其實唔係驚會出兵搶香港
而係正如你講，鄧小平係開明派，表明想同西方接軌
所以英國相信香港可以帶頭幫助中國轉型
事實上，90年代初中國開始改革開放，逐步引入外資，由計劃經濟轉型為有共產主義特色嘅市場經濟，民企開始湧現，與此同時政策上亦開始行西方路線，打貪、增加透明度、完善政治架構⋯⋯

再一次正如你講，當時已經進入冷戰末期，西方國家差不多拉倒蘇聯，勢力如日方中，佢地認為共產主義已經走到盡頭，加上中國國力唔強大，又釋出改革嘅善意，所以佢地覺得中國同西方制度接軌係必然會發生嘅事

當然，佢地仲睇中咗中國嘅勞動人口同市場，如果同中國合作，佢地會得到好大嘅甜頭，特別係英國，還返香港俾中國就可以有籌碼搶頭淡湯

之後大家就掛住賺錢，開發市場。我諗西方國家都冇諗到中國會發展得咁快，而且收返香港之後，西方要即時處理兩次金融風暴，根本就分唔到神，到得回過神來，已經泥足深陷不能自拔，變咗要掉返轉同中國接軌

我相信鄧係唔會出兵
英國亦知道
都係互相需要

咁樓主提出既係點解會信真係唔交香港出黎會出兵搶香港麻
我認為英國就算想守都有心無力

下，你啲推論前面錯咗都強推後面啲嘢咁好難講
英國簽咗租約只有99年，還返香港比中國只係履行合約
你紅色個句已經錯，綠色個句就唔成立啦
支那只係借新界嘅99年做藉口搶哂成個香港走姐

佢地可以攻香港，並且輕易打贏，但成個改革開放計劃就難搞

如果純軍事考慮，一早攻過嚟

新界已經同香港係捆綁咗，都唔知你強行拆開講做乜鳩

自以為好撚叻

但香港一直有俾駐軍費
全球唯二俾駐軍費嘅殖民地

戇鳩仔唔好以為開戰到時候中國就會得罪西方啦

到時候係英國得罪國際社會呀傻仔

其實唔係啲咩大問題
福克蘭群島都係咁打

就係 同窮撚爛仔打交冇咩好處 呢個道理

做咩撚嘢起哂鋼
cls，唔比人指出你啲錯處
我又唔係反對你個立場
剩係話你啲推論唔係咁啱姐
你而家講到好似支那拎返香港係名正言順咁，我先同你講唔係99年同埋唔係咩履行合約姐
郁啲就起哂鋼亂串人

美國講明唔幫拖

有得打同冇得打
就算打得贏，有咩著數？
英國全部海軍空軍上？
中國核平香港？
冇未來嘅公司，老細寧願派息，註銷股份或者賣盤

無錯，所謂「唔傾鄧小平就會出兵」只係一個下台階，實際上英國諗住同中國做生意的利益，大過保留香港的利益。

條文上可行
實際不可行
所以請你別on9啦

你誤會咗我個意思
香港係打唔過
原因有好多
但係唔關距離事

我想講呢樣啫

果時已經係厭戰年代，就算打我諗本身英國人都未必想

我有話實際上可行？
我剩係話唔係99年，唔係咩履行合約炸wor
借新界個99年合約順手拎埋香港同九龍，咁咪姐係唔係跟哂合約囉，我從來冇討論個咩可行性個啲
你on9完未
係咁曲解我啲意思
別on9啦

出兵應該係講下，當時已開始進入搵真銀時代。

成個中英聯合聲明傾嘅時候已經係把新界捆綁入香港

或者我講清楚少少，聯合國早已通過殖民地自決法案，允許殖民地決定自己嘅前途，即使香港連埋新界都係永久割讓英國都未必保得住香港，更加可放喺中國嘅要求之下香港甚至唔係殖民地，而係被掠奪的中國領土所以香港喪失咗自決嘅權利

所以如果英國強行一定要爭奪香港，必定會遭受國際社會譴責，所以其實無論如何香港都必定會回歸中國

只不過係如果當年中國要靠英國搵食，或者有嘢要求英國，先有機會令中國讓步

咁韓戰越戰係咩事

我可以1000%肯定咁同你講

如果英國唔還，中共肯定會出兵
因為中共會係正義嘅一方
國際社會，全體國民一定會支持中國

諗起果個點分bb真阿媽同假阿媽爭bb既故事

假阿媽會要脅就算扯斷bb手腳都要搶佢返黎
真阿媽會唔忍心兩個阿媽爭bb時會整傷bb而決定放手

當時的背景係中國想同西方修好，發展經濟，同韓戰果時的情況已爭好遠。

戴卓爾夫人廢

呢個比喻幾好

港豬有乜資格同大英庇護討價還價
你有能力自保？

咁又鎮壓六四

一定係爭好撚遠啦 仲有喎 華國峰果班保守派呢

解放軍以前韓戰拎蘇式武器同美國打到55波，戴卓爾夫人付上大量軍人戰死保護殖民地既責任唔係一件易事再加上中國果陣要幫手壓制蘇聯，美國都唔會支持英國，英國信唔信都無得搏

cls連登仔
當年打阿根廷都得罪美國
係列根咁親英先無事

連登仔開口埋口西方齊心合力消滅共產政權
無料打飛機頂硬上真心柒

如果掉轉返個因果關係會易啲理解成個處境

當時個國際大勢，中國收返香港係必然會發生嘅事
如果中國係北韓咁，英國仲有些許理由挑戰呢個必然
不過當時中國表明咗改革開放嘅意願
所以英國認為有條件地交返香港俾中國係最適當，甚至係唯一嘅選擇

所謂同中國做生意嘅利益，係呢個前題底下嘅副產物，而唔係出發點

當時鄧小平已當權，華國峰已收皮

叫英國為香港同聯合國五大國有核彈支那開戰
要英國年輕人幾十萬幾十萬咁為港豬遠渡兩大洋送死
港豬真心當自己上菜

好心港豬啦咁多國際關注係前宗主國留畀你嘅遺產
唔係欠咗你
一日到黑喺度恩將仇報 唔知足

還唔係問題
冇BC先係問題呀
大佬

當時英國人條命比中國人值錢

十分讚成當年打福克蘭群島都敢，講真要打支那分分鐘日台俄都出手不過當年香港人都係港豬，想民主回歸，講真返到嗰時，我係英國佬都唔幫你打你睇返片嗰時班民主回歸派個個搶住想奶共

你有本事獨立 就算老解大軍壓境英國都好開通 樂得做順水人情 唔係無先例

事實上當年港豬根本唔反對回龜
無支持 但又無強烈反對 民主派九成得票選出一大班大中華膠
你叫英國點支持你獨立？
一百萬人上街 你二十年前做 英國唔夠膽唔認真對待
廿年前嘅嘢唔係好遠 香港人已經善忘到發噏風

有樣想講以前就算美國情報工作保護都做得好撚差，我一直好懷疑當時鄧小平已經知道保守黨評估大陸威脅香港會點做

黃尸連仔係咁上下
鬼佬就當人Nice,仆住去含

將香港賣畀支那已經喺美國政策下必然會發生
香港同唔同意 甚至英國同唔同意 都無關重要

五毛收撚皮 快d仆街死

當年香港人等緊英國去傾香港嘅未來，所以冇人搞獨立

傾完中英聯合聲明之後，大家都信咗中共五十年不變，高度自治，港人治港

相信中共會守承諾，而且背後都有英國監察所以冇搞獨立

我相信如果喺嗰個時光背景，大部分而家嘅連登仔一樣都係會選擇相信中共

支那可以光明正大話拎番自己撻地嚟拎國際光環
英國仲要同佢爭比人屌死都似

Brinksmanship
唔洗真係出兵 令到對家信你會出兵就得

唔怕一萬，最怕萬一
戰後既主要主張就係和平
中共咁撚癲咩都做得出
萬一真係打咪仆街

當年最錯就係將流氓政權當正人君子咁對待
最高招莫過於五十年不變
當年既既得利益者50年之後社會係點都唔關佢地事
呢度已經少左好多反對聲音
淨底既一係好撚憎中共
一係為後代著想
呢班人加埋點都唔夠做

香港入面有班叫民主回歸派既人
支持中國拎返香港

主要係美國中左計
英國都無咩牙力

韓戰有彭懷德依個戰神先有得打
不過香港，深圳攻上嚟真係易攻難守
英國戰線又長，對方戰線極短

當年個個魚翅撈飯
汽油彈催淚彈只係喺越南難民營見到

入世貿對外國都有好處
因為果時其他國家冇咁平嘅勞動力
呢20年就養肥左個世界大魔頭

屌撚死克林頓

美國既一生，就係不斷中支那計

痴媽根，為香港人去同中共打仗

毛魔係最聰明嗰個，而且佢個位坐得穩。
鄧矮仔反而係因為坐得唔穩，所以要通過收返香港再坐穩返個位。

你係咪講緊支那用計係日常報告好撚多字加入香港唔係殖民地成功駁倒其他戇鳩國家睇唔到簽名個單？

慳d啦含開鬼佬果堆政棍入冊啦。
鬼佬係外國嘆緊世界。

同陳同佳一樣,簽証未批

唔係唔信
係香港既價值唔值得英國出兵，破壞中美當時既準同盟關係
比蘇聯漁翁得利
所以咪傾左個一國兩制出來比英國可以體面撤退

1972年3月8日，中國常駐聯合國代表在致聯合國非殖民化特別委員會主席的信中，早就重申中國政府不承認3條不平等條約的立場，並指出「香港和澳門是被英國和葡萄牙當局佔領的中國領土的一部分，解決香港、澳門問題完全是屬於中國主權範圍內的問題，根本不屬於通常的所謂『殖民地』範疇。因此，不應列入反殖宣言中適用的殖民地區的名單之內」。聯合國非殖民化特別委員會於同年6月15日通過決議，向聯合國大會建議從上述殖民地名單中刪去香港和澳門。1972年11月8日第27屆聯合國大會通過決議，批准了該特委會報告。

1972年港澳被剔出聯合國殖民地名單

１９７２年中國係聯合國動議，不承認香港係英國殖民地，最後大多數國家表決支持呢個議案，香港被出賣，呢樣野關唔關事？

咁我講緊個樣係邊樣唔記得左

呢個「胸中服務員」都幾肯定係五毛嚟又係玩呢啲label ，咩黃衛兵、連衛兵、cctoy、無腦黃絲...不斷用呢啲label 去標籤，真係無孔不入出盡全力分化同帶風向黃營嘅人

都無可否認有英國人對香港係真愛
例如港督彭定康，但係其他淨係喺書上或者新聞睇過香港兩個字嘅人，我唔覺得佢哋對香港有幾大感情

屌我揾到
根本同一單嘢

你睇咗再講

其實英國一早已經奶緊共

仲有好多人唔明
當時支那要地唔要名
情況同而家一樣

所謂博其他國家睇唔到根本就係嘥氣，過百國國家肯定有一兩個睇到掛？英國肯定睇到掛？如果英國睇到點解唔即刻發言抗議？

而且呢件事本來就係喺非殖民地議會通過咗之後聯合國再加入去審議呢件事，根本就個個國家都知，最多都係話佢冇將佢納入獨立事件，而係捆綁其他殖民地協議通過所以令到佢嘅阻力小咗

值得一提，英國係話聯合國決議無改變到香港既法律地位
之後英國照樣將香港列入depended territories去人權委員會報告既時候
聯合國都無澄清香港既實際法律地位

同泛民把口為香港爭取民主
博國際同香港人支持
但立會投票紀錄就係支持政府咁囉

係咪即係兩頭蛇

就算係聯合國去殖民化委員會裏面
都有三個國家委員會建議將香港剔除名單有保留
委内瑞拉，斐濟，瑞典
馬里，阿富汗，蘇聯贊成
係因爲蘇聯主席票所以先過到

總之咁講啦反對聲音實有

但係講到好似神不知鬼不覺冇人睇到咁加咗兩行字入去大家舉手投票通過，真係吹大咗

仆街列根

事隔咁多年既今日你事後孔明更係立於不敗之地啦
任何國家對於領土完整既決心都係好絕對
俾你係當年戴卓爾我就唔信你夠膽搏囉
搏贏只係攞返個冇乜肉食既香港島同九龍半
搏輸既分分鐘演變成第三次世界大戰
邊個會同佢掙咁on9呀

唔怪得列根. 當時對抗蘇聯相信無比中國更好選擇

我唔知啦，但我成日唔明點解中共班農民係個個年代無咩讀個書都成日撚到班鬼佬陀陀擰
上一代啲鬼佬真係好撚垃圾

如果發生係2021

連登：共和黨列根比支那收買左

係無講錯，2908號決議無提過香港同澳門
2708只係話approve the report of the Special Committee 同埋urge all states and the specialized agencies to give effect to the recommendations in the report of the Special Committee
而呢份千幾頁report裏面得一行字係講建議將香港剔除NSGT List

黃敖兩個人既問題係假設左上面講既野等如香港無權自決
我就話係錯，剔除NSGT List只係代表英國唔需要再根據聯合國憲章第73條e同Special Committee報告
係唔係個list到係唔會影響到香港原本有既自決權利

當年班黨員有讀書架

撐支那既其實多數係第三世界國家
係去到70年代，美國建交之後西方國家先開始拉攏支那
當時鬼佬擔心既係蘇聯，其實宜家都係，
人地係驚自己門口個俄羅斯多過支那

其實講到尾都係當年中國嘅形象唔差
無論係香港定係歐美都對中國抱有希望同信心

鄧小平嗰陣真係好有魅力，西方國家都對呢位領導人有好感

咁其實白紙黑字簽左
好難唔比翻㗎wor
格硬搶咩 咁肉酸

所以美國先出手製裁俄羅斯，啲連登仔屌鳩美國搞俄羅斯唔搞中共，其實美國制裁俄羅斯其中一樣嘢就係想挽回盟友信心，同佢哋講美國同你企在同一陣線

唔差？係第三世界係唔差
係西方世界純粹係卡達菲來，為左反恐（個時係反蘇）要拉攏下你
但隨時可以推翻你，點知鄧小平夠膽死鎮壓
有撞正蘇聯解體同後來911，結果比支那活到今日成爲最大威脅之一

55波
人海戰術死左幾多人先做到你所謂既55波

英國、美國同加拿大投反對票反對支共食咗英屬香港、葡屬澳門，但已經無力回天

因為有支共匪、蘇聯+支共非洲兄弟投贊成票

死人多只係過程, 美軍推唔入就係推唔入

唔明重點，師兄講多少少

其實更加簡單，俄羅斯出兵死既係歐洲人
美國做到世界一哥既基礎就係成功係歐洲達成左和平
而亞洲人殺亞洲人對美國人來講根本係唔會造成同一個心理衝擊

坦克碌豬都做得出 一個經歷過三上三落心狠手辣嘅人派兵南下對佢黎講真係做得出
你覺得英國人咁醒目會唔會為左香港同中國翻面？佢點解要付出兵力黎保護香港

都唔係整係聯合國決議
中共以為成日係歐美國家偷到好多重要情報同機密
唔記得中共邊個間諜，話係fbi定cia打開道房門就輕鬆偷左好似整核武嘅資料返大陸
中美建到交都係中國偷左當時美國執政黨打算點做

簡單來講，2908決議既效果就係將香港剔出非自治領地既list
但呢個list實際上唔係非自治領地既完整名單
呢樣野係ICJ Chagos個advisory opinion已經confirm左
個list純粹係方便administrating states即係殖民國家定期向聯合國去殖民化特別委員會即係上面既special committee報告
所以剔除出個list既效果，實際上只係取消左英國報告既義務
而英國係聯合國大會2908號決議pass左之後
send封信比聯合國秘書長就係話英國會停止就香港問題向委員會報告
但强調決議唔影響香港既法律地位
而按照聯合國大會1415號同2625號決議
只要係非自治領地就有權自決

中共以前成日係歐美國家偷到好多重要情報同機密

得閒搵d人落嚟掟下菠蘿已經夠玩死你

由佢搶仲好，得個爛溶溶嘅香港中國今日邊有得到處作惡？又可以俾嗰班揸住外國passport又叫香港人愛中國嘅仆街享受做中國人，移民都冇得移。

我諗最主要原因唔係驚中國會派兵
而係英國想染指大陸改革開放既龐大市場姐
果陣岩岩改革開放 有頭啖湯飲邊個唔想搶？
英國都係為英國本土利益為先姐 而放棄香港姐
又唔駛講到英國咁偉大同咁蠢 嚇中國打香港 擺明藉口黎

睇少啲飛機文
我国的確幾強大

8964 係後期

同埋果陣聯中抗蘇 1972年中美建交 1984年簽中英聯合聲明 1989年六四 198年簽果陣點會知1991年蘇部內部瓦解姐
最起碼1972-1989 中國同西方都叫做有計傾

部份連登仔講到蘇爆完全係美國計劃之內架

如果打既話
中國唔洗好費力就可以拎翻香港
英國研判打唔到既原因好大程度因為香港連水源都係中國提供

呢度次次有咩人道危機 軍事政變就會屌晒西方同美國唔肯出兵幫
你試下換轉好似緬甸咁出事向香港人徵兵話要人過去幫手打 肯講句對唔住唔得都已經奇蹟 更加多既一定係屌你關佢撚事

連登仔仲要係正義到次次世界各地邊度有衝突就話要出兵幫

揾到了，叫金毛怠

由於美國的反間諜工作有很多疏漏的地方，導致金無怠幾十年的間諜生涯沒有一次失手，甚至到了他被捕之後，他的臺灣籍妻子都不知道同床共枕了幾十年的丈夫竟然是中共的高級間諜。

1970年10月金無怠向中共傳送了尼克松總統希望和中國建交的機密文件，讓中共及時調整政策以得到最大政治利益

冷戰時期啲情報保護工作點解都可以做得咁撚差

香港係中國腹地 唔似台灣隔離有太平洋 中國想封鎖都封唔到 先打唔到台灣 因為美軍會從沖繩等地向台灣救援 維持返第一島鏈 封鎖中國向外擴張

但香港北面緊接中國 南面又係南中國海 被中國海軍勢力範圍 基本上學柏林封鎖 不費一兵一卒 香港都可以係咁先 香港位置無台灣咁好

同埋講到國際線會令中國唔打香港 又係搞笑
俄國侵佔左烏克蘭既克里米亞7年咪又係繼續霸住
拳頭夠硬駛驚你地軟弱無力既經濟封鎖

果陣香港人無反對聲音 英國照簽

有一個叫所羅門的審判的故事，兩位新生兒的母親帶着一名男嬰來到所羅門王面前，請求所羅門王裁決誰才是這個孩子的真正的母親。有一位母親的孩子在一個晚上死去了，這兩位母親都說這個仍然健在的孩子是自己的。當所羅門王建議將活着的孩子劈為兩半，這時，男孩真正的母親說她願意放棄這個孩子，而另一位則說：「這孩子也不歸我，也不歸你，把他劈了吧！」所羅門王立即宣佈那位願意放棄孩子的母親才是那個孩子真正的母親，並將孩子還給了她。

連登仔不嬲左膠因為大愛所以要犧牲下自己人幫你

當時仲係文革，仲衰過依家既緬甸，美國同支那建交真係好癲

平行時空》1984年 中國對英國宣戰 戴卓爾夫人誓保香港

一直都認為英國俾翻香港中共，係順水人情，之後佢有得進入市場，一切都係錢字

咪戇居㗎，就算當年有時間表，共產黨一句人大釋法，乜鬼嘢時間表都冇用啦！同共產黨講法律，。

90年代有節目訪問過d當地英國人，佢哋連香港係邊到都唔知

二戰後美國大力主張為公義而要列強放棄海外殖民地
除左英中埋枱傾既過程之外 亦要考慮到當時既背景

戰略大方向係聯中抗蘇 夾爆俄羅斯 所以唔會幫英國

送係送我地姐
對各國來講隨時推另一個香港都仲得

如果當年英國啲香港部署核彈 香港係咪一早獨立公投？

唔好剩係諗利害關係
睇下所羅門王的故事

因為英國係真係愛香港巿民百姓
唔想我地受到一絲傷害

只能寄望香港好彩

1984 年中英聯合聲明

關64 咩事？

阿根廷同中國，梗係打阿根廷啦

非洲幾時用人口優勢發圍

中共要攞香港真係易過借火
反觀uk有乜理由為一個即將到期既殖民地動刀動槍

正常做法當然借花敬佛，為自己爭取最多利益

中共幾時還湖廣債卷

一個要過海
一個就咁行
中國成班死士
點打

柒左就死開

我想起大陸有部抗日劇，”8年抗戰終於要開始了”

個個都係未來人

因為你班香港人都唔支持佢
97幾多人話要留英

臺灣大佬係美國
舊香港大佬係英國

日已落帝國中共怕乜

坐低傾=大把著數
唔傾=好多麻煩

傻鳩
第一個反對激嬲中国嘅咪你地港豬同有九成港豬票嘅飯民
港豬打少陣飛機都唔得

咁依家上帝視角睇返 先知大陸佬係靠嚇姐
當年西方對共黨嘅接觸同認識比起依家更少
美國對中都錯誤應對/睇錯咗三十年
當年西方世界有呢個睇法同決定都唔係話唔理解

睇晒成串post
on9似係你喎

死撚開啦串柒柒

同埋當時嘅社會氣氛根本冇表達到意願出嚟
反而係民主回歸同帶領中國民主化果班係主導
英國佬見到你哋都咁 好有幫你地fight
同埋冇咗當地人民支持 手上就更加冇籌碼啦

又多一個柒頭

躝屍趌路啦

睇曬成個po

中共幾時還湖廣債卷？

。97年 出得最多聲 最大聲 個班 係民主回歸
英國根本冇野渣手同中國傾

當年都有風吹過
英國想主權歸中國
治權照舊英國

唔好話美國 連香港人人都唔撐你 中國洗鳩理你咩

收到數支那咪還咯
唔通好似港豬世界咁 靠得把口咩

*上門

英國佬有香港島同九龍界限街以南嘅永久主權

答啦

兜乜嘢灣

原來係五毛PR

唔怪之得咁心急

明白

老老實實
英國走之前都幫到盡

你地要民主回歸
幫你講等中國 俾基本法你

起埋機場 個機場真係算最後一份禮物

如果唔係 你覺得以香港特區 有咩能力處理舊機場

得九龍半島同香港島 有鬼用？

都是大陸搵解放軍 圍住港島同九龍 物資想運嚟香港都有問題

唔好將香港係英國嘅重要性放到咁大

姑終香港太細
細到一打就已經打完
如果要守即係要由其他地方搵軍艦返黎反攻返
咁就要考慮返二戰後反戰情情緒加埋其他問題
(冷戰, 美國又唔想令支那完全投靠蘇聯可能都有出聲)

北韓同越戰個邊已經係唔同大細既戰鬥
英國為當年既香港去諗值唔值得打真係好快就會有選擇
(加上英國本身都冇諗住拎香港)

利: 自己鳩估

心急乜柒

另外兜咩彎？
你要獨立 要收湖廣債 梗係要用死人嚟換
無勝利 段爸都變段狗 侷住用心出行等人嚟救你喇港豬

講真，果個年代英國想守香港連民意都無

英國本身都傾向唔要留殖民地
香港果個年代既居民都以中國人自稱

仲兜
直接block

邊個稀罕
唔夠人講就屈毛
丢假嗰個係你

結果而家咪又係得罪返

咩game 黎

一句講哂 聯合國投輸票比中國拎走咗香港嘅自決權利

關唔關係個島事？
隔咗個海應該難打好多

結果就係事實
咁中國人命賤係另一回事

仲信係為錢
香港庫房咁多錢，攞走咗幾多

六，四證明了

唔洗出兵。斷水斷糧都夠啦

英國有咩籌碼傾？

你無法想像當年英軍嗰種廢法
你可以參考當年回歸典禮啲英軍步操

補充返係新界99年，港島係永久割讓，不過英國留咁細Ge地無用一次過比返中國

當年英國剛打完福克蘭戰爭
是咪有條件承受另一次戰爭危機？
再加上當時要拉攏中國對抗蘇聯

其實當年都係送人情比中國者

毛魔聰明在權鬥
如果佢經濟方面聰明返啲
冇大躍進就唔會咁快失勢
最麻煩係佢真係想做皇帝多過做主席

其實冇得唔還，97就係contract end
而對英國嚟講打仗成本太高
平衡利益底下作出嘅決定
其實你諗返如果冇陳同佳單嘢
支那洗腦式攻勢已經好接近成功
幾多香港人上去飲囍茶食海底撈
韓國魚都爭啲贏到台灣大選
老土啲講，所有嘢都整定
而家只係差打仗最後一步
但係個人認為唔會發生
都係果句今時今日打仗成本太高
先唔講死平民
西方國家死個士兵都仆得街

香港係賺錢，係金蛋
不過美國唔撐，仲有乜好講

英國人為咗殖民地死一萬人，個政府會被反戰派鏟到上天
中國人死一百萬人，反而會多咗三百萬人做戰狼去衝機關槍碉堡
打條撚咩

韓戰時，我諗聯合國軍從來未見過一個政權可以當自己國啲人係草。
佢地點會知，口講「大家都係中國人」嘅共產黨，推投誠嘅國民革命軍去作戰去到咁盡，完全唔當係人咁看待。

慘得過中國人仲要拎韓戰打飛機，都當自己祖先嘅命唔係命

仲有當時嘅大中華膠主義
直到2008大家都是講我是中國人
英國佬可以點
拋浪頭比佢做藉口者
可以走得無咁樣衰

都有可能如果夫人唔信而開打
你可能都唔會出到世

同84年嘅香港人講獨立要打仗，有可能要打仗上前線同中國軍隊對敵，當時嘅香港人點會肯

搵多啲錢移民好過啦，唔係點有移民潮。
香港人都唔想為香港而戰嘅時候，憑咩英國要為香港死咁多人，斷絕嚟緊中國經濟改革嘅商機？

8964

代表乜自己諗

金無怠曾托其妻周謹予前往北京見鄧小平，希望中國政府能與美國談判，換自己能回到中國，然而中國方面否認與其有任何關係。時任中國外交部發言人的李肇星在新聞發佈會上說：「金無怠事件是美國反華勢力編造出來的，中國政府愛好和平，從來沒有向美國和任何其他國家派遣過任何間諜。中國政府不會承認這件反華事件，也不認識這位自稱是中國間諜的金無怠先生。」

用完即棄嘅condom

邊有識踢既人想同爛仔踢

當年就算唔出兵
中共派幾百萬大波西窄靚女長駐深圳羅湖，一有港男上去就主動強姦
都攪死香港啦

樓主你計漏左班支那人滲透
當年白鴿黨日日高喊民主回歸

一河咁近

真，英國人真係做到足有突
以前駐港英軍人數多過依家老解好多
軍費話就話同香港分
香港俾得最多有年都係唔過三成
82年阿根廷入侵，然後英國傾舉國之力救援既福克蘭群島
當地人決心留係英國管治，次次公投都係90%選票以上留英
如果當年香港人有呢個決心留英，我信英國政府會救香港
但根本香港人全部騎牆派養唔熟，見錢開眼
中英談判時唔出聲，08年仲全民投共，曬鳩氣啦香港人
「自由人權」？「見風駛𢃇」先係香港核心價值

英國政府從無帶香港錢過倫敦
唔似對面海澳門年年運八千萬返葡國
葡國就真係唔管澳門啦，1966年暴動之後
親中共派全面奪權，澳督要出黎道歉
葡國之後直情唔管澳門，理得果度死

廿幾年前，香港人返大陸會講返鄉下，真係當中國係鄉下，當年民意同而家兩回事。

另外，本身當時國際線，係講緊去殖民地，唔只香港撤殖民。

那個歷史時空就係咁，馬後炮，好難講返轉頭。

韓戰，越戰美國都搞唔掂，英國係reference之前2場仗，見美國都搞唔掂，英國打起上黎會更難搞…

而且中國係玩人海戰術同游擊戰，同英國係香港可以打10年以上既消耗戰，英國根本上就頂唔順。如果長期戰爭，以中共賤格既念法，一定會不定時轟炸香港，令英國係香港無日安寧，英國國會見[無肉食]，就放棄算

六七暴動已經顯示咗中共係香港佈置好哂勢力。
工聯會係香港放炸彈，又有一堆工人學校學馬列毛唱紅。
當時中國一窮二白都要係工人學校派蛋糕，吸引香港人澳門人去讀，就知大外宣係佢地建黨以來，從來無停過。

啲滯港中國人又成日打飛機想中國強大，回歸祖國，唔記得咗點解當初要走難落嚟。比我係英國人都快啲掉走香港算。
都唔知英軍守緊嘅時候，當時香港人會唔會做帶路黨，「同志，這邊兒！」

代表二百萬香港人民主歌聲獻中華

中共打仗，一定係深圳隔河炮擊香港，人地可以不擇手段，長春圍城打「大家都係中國人」都做得出，搵工聯會三光香港絕對係會行嘅一步。

到時香港人實話唔好打了唔好打了，回歸啦，反正大家都係中國人。

國民革命軍係三反五反嘅下場，香港人點會關心

呢啲濕鳩理念係西方作出嚟搵個借口唔理支那人權問題賺錢啫

代表二百萬香港人民主歌聲獻中華
然後21年連登仔問點解英國唔出兵幫香港獨立

寫文嗰個手筆幾好，明明咁多資料，都可以將咁大篇幅嘅文寫到好似個故仔咁，可以令我一口氣睇曬冇悶場

然而有班傻仔當英國係祖國
唔記得佢賣你哋豬仔

聯合國
冷戰
84年香港根本係雞肋
植民政策失敗
韓越美國失利
蘇聯提供核技術

根本無得唔還

唔好話外敵
香港內部都好多共產大中華膠

咁順手屌埋李柱銘啦

對手唔同呀大佬
呢個國際社會就係弱肉強食

加上
福克蘭係海中間
香港就連住深圳，唔出核彈嘅話一定守唔住

因為美國聯中抗蘇，美國俾甜頭中國

當時既民主係歸中國 你自己都想俾人收 英國點撐？

隔個海唔係咁易架葉師傅

個島連撚住大陸 英軍根本冇可能夠大陸人海戰術打

咁事後孔明梗係覺得英國當年好撚柒蠢㗎，但其實英國當年根本就無對抗嘅意志，又要打福克蘭，自己經濟又唔好。

條友一係troll一係弱智

阿根廷，仲要距離本土咁遠算中立場

當時嘅大多數係維持現狀，民主回歸派當年係on9呀，對大陸有幻想，但英國人buy喎，因為英國都唔想維持現狀，想甩咗香港多啲，同埋政改方案，又一推再推，民主遲到

睇哂成個POST都淨係識講「打同唔打」「夠唔夠打」
得一兩個會考慮長遠資源同經濟發展,莫問考慮長期防守同資源調配問題

香港只接鄰中國,隔一條河.英國先考慮既係守定唔守,香港邊境要長期駐幾多兵力同幾多武器先夠,香港對外既海都係中國領海.有咩國家會長期提供武武器補給來香港,由英國運來?蚊都訓啦,如果附近國家都唔幫手,點樣會有足夠兵力同武器防守,就當最近既越南幫手(假設),都要長期海戰開通一條海路先有得運輸
依家台灣隔個海都咁緊張,大陸要打一河之隔香港真係守到?

當中國唔攻,只係永久斷絕經濟同商業往來,封鎖海域,cut你食物同食水已經冇得玩,其他國家運過來?邊個願意為左做你生意要長期派海軍護航資源到香港,成本又要幾高?
以現代科技搞海水化淡提供食水都未必夠全香港人使用,更何況當年

再講長遠經濟發展,198x年香港都仲係發展階段,佢封你海域,能源點入香港,香港當時係轉口講同製造業或加工出口,你能夠同咩人做生意?香港內循環?

再講當年幾多人已經食緊大陸條水,心繫中國,幾多本身由大陸落香港既大中華膠,就算真係搞公投.今日香港都只係六四比.更何況當年

我已經粗略到不能再粗略去判斷,如果有人仲覺得「打同唔打」「夠唔夠打」就可以解決問題,我只會講你天真過阿嬌,或者你只想討論軍事,咁我自動摺埋

打過越南同印度

趙紫陽都冇掌過大權

當年普遍香港人都想回歸
淨係睇到自己做緊民主國家的二等公民
無諗過回歸後係做獨裁國家的N 等公民

同意唔好用結果論（但而家好多人用結果論嚟屌班老小泛民，雖然有啲位係抵屌），假若大家活喺當時，可能都唔覺有問題㗎。

根本係成個西方世界都對大陸有幻想，覺得佢哋有錢就會有民主，同埋要聯俄制蘇。其實美國喺香港問題上都好關鍵，美國唔肯，英國點敢企硬。同埋咁計，美國仲柒過英國㖭，畀支共呃咗幾十年。

比你做飯民手下一等公民又點話
做英國二等公民有咩所謂

要諗點解就要先綜合一下當年國際形勢.

中國開始改革開放無耐, 經濟未算起飛但叫做慢慢行緊正確軌道, 言論相對自由, 無報禁無党安法, 同四人幫瘋狂既中國對比下, 1984 既中國係令人感覺到有希望. 不過, 鄧小平呢個人唔好睇少, 佢紅褲仔出身跟老毛打仗從軍, 三上三落捱過批鬥, 雖然已經垂垂老矣, 但意志力同行動力無人會質疑.

英國方面就剛剛捱過經濟衰退, 受戴卓爾夫人改革下慢慢扶正, 但元氣未復, 失業人口依然眾多, 又岩岩打完福克蘭戰爭, 雖然係勝出, 但親身感覺到唔可以再打第二次福克蘭戰爭, 始終中國唔係阿根廷, 阿根廷當年士兵係補給不足, 士氣低落, 英國先有機可乘速攻解決戰爭, 而中國就有前車可鑑, 真係試過不惜工本人命去爭尺寸之地, 補給亦比福克蘭容易得多, 英國千里之外實在不可一戰.

戴卓爾夫人出發前其實麥理浩同華人精英簡悅強一早上去見鄧小平試探過, 結果麥理浩落返黎香港人三緘其口, 唔肯講詳細講過d 乜, 淨係話鄧小平叫"投資者請放心", 華人精英簡悅強就絕口不提會面內容, 半年後辭去政府要職就從此隱退江湖, 咁大家可以想像下鄧小平係幾咁好客同容易相處.

想同中國做deal, 基本上心態上要抱有一戰既準備, 而事實上都要經得起一戰既準備, 不過英國無可能得, 所以從來係無談判可言, 只可以順勢而為, 用空間換時間. 不過當年BNO 都要好似魏契弟咁魏先可以出台, 呢方面實在係對香港人欠道義責任, 依家咪當打和啦super

其實唔係人地話會出兵定唔會出兵，而係香港無險可守，三面環海，北面而無座大山頂住，同埋人地又可以斷水斷糧

剔出殖民地名單、支那入聯，全部都係美國首肯，鬼叫嗰時覺得支那有利用價值咩，同埋左膠上腦，覺得當年白人欠咗支那

因為左膠上身

唔好話二百萬
你香港人當年五十萬人要求歸英/三腳凳/延遲談判個結果就已經好唔同

英軍要守香港根本四戰之地
仲要隨時畀華人當侵略者 國際公敵

唔好話二百萬
你香港人當年五十萬人塞爆維園要求歸英/三腳凳/延遲談判個結果就已經好唔同

話英軍要守香港根本四戰之地
仲要隨時畀華人當侵略者 國際公敵
周圍都係潛在可能叛亂分子

第一點，明顯你唔識軍事同香港史，秒殺都講得出

第二點，同意

英國人只係想賺錢，中國出兵，雙輸
比返中國，但加快民主進程，埋一個炸彈比中國
係限期前賺盡，可以講係一石二鳥

中共到最後會唔會出兵
答案係會
你睇8964就明，因為反正中國經歷了大躍進同文革，乜屎都食過晒，唔care賺少d。反而，拎返香港係政治問題，中共靠面子支持個政權。

當時美國大戰略仲係聯中抗蘇，相信中國開放，而英國既國力響60年代蘇伊士運河危機後，早就大不如前，戰略亦係跟隨美國、西歐以NATO為中心。

美國冇打算幫手，英國認為遠東太遠，冇打算保留，加上當時李柱銘一眾騎劫全港民意，個個大中華膠上身，以為民主中國。英國見你有離心，就算囉

普遍民意未倒向歸中，係李柱銘班人最大聲，周圍宣傳要民主中國

有mi5 mi6中乜野國通

唔好用依家嘅角度睇當年，當年中國真係窮到唔驚死，唔止對內有多場運動殺人民。連續不斷咁殺

仲有隔幾年就有啲唔同戰爭，仲要向外輸出革命。

打完越戰冇耐，中國都有同越南開拖。
當年中國係真敢打仗，唔撚理贏面，終之不斷推人去死就得

合約正本係台灣國民黨手中
還比台灣先係履行合約

好好睇 邊忽廢

中英聯合聲明最好，唔洗自己管理又有得搵錢做生意，對日後中國外交又好，方便進入內地再搵錢。

當時支持回歸中國嘅人多，所以我成日都話嗰代嘅人害咗後面好多代人

台灣隔住個海

香港保衛戰駐港二線英軍部隊+加印援軍得13,500人，冇險可守之下都守到18日

同日1941年12月8日，英國喺馬拉既13萬幾駐軍，都係守18日，全面潰敗

「馬來半島的島嶼檳榔嶼從12月8日起每天都遭到日軍轟炸，英軍在12月17日棄守，武器、船隻、物資及一個仍可運作的電台落入日本的手中。歐洲人從檳城逃離，本地居民則被遺棄在日本人手裡，這給英國造成了難堪的局面，英國人與本地居民的關係也從此疏離。歷史學者稱：「英國對東南亞的殖民統治在道德上的喪失，並不始於新加坡，而是始於檳城。」

摘自維基 - 馬來亞戰役

1. 英國人想奶共做生意
香港係順水人情
2. 英國打完福克蘭
Thatcher 喺英國比人屌緊
點都博唔過/唔好博

佢攪大躍進係為咗破壞蘇聯式計劃經濟

仲有就係支共果陣偷雞響聯合國將香港澳門由殖民地除名
令香港連響殖民地時代結束後應有嘅搞獨立公投嘅機會都無埋（雖然搞咗啲上一代啲大中華膠好大機會都係會要求民豬回龜）

你睇清楚啲步伐，係唔齊
有玩過步操就會知

香港人夠話「革命」啦，雨傘革命革到依家，都係得個講字，一個差佬都無死，咪又係虛張聲勢。

咪玩啦 呢件事
歐美其他國家都唔幫英國啦
亞非拉更加一面倒撐中國
香港最活躍嘅社運團體都支持「民主回歸」
英國福克蘭又打完仗
國內經濟一般 又打過仗咩

理性都知 傾到就傾
傾唔到咪算 香港只係英國遠東嘅紀念品

就憑一個名詞
Cultural Revolution

我想講所謂香港民意係談判桌上只係一塊用之可用, 不可用則棄之既籌碼, 份量少而無決定性功效, 就算做一萬次公投, 如果你影響唔到英國本土民意, 根本就唔會有效. 當年8964咁大件人道災難事件, 英國做民調話支唔支持畀人走難過黎住, 都係唔上唔落無壓倒性支持, 1984講緊係未發生人道災難前既談判, 英國本土民意可想而知應該仲係處於"甚麼是香港"既狀態. 爭拗當年民意如何如何, 係咪要有公投其實係無意思, 因為殖民地公投唯一作用就係決定是否獨立, 而決定是否獨立既前提係對方容許你獨立.

如果當年香港人有呢個決心留英，我信英國政府會救香港

fail 從來香港都係英國要同中國trade既旗子
根本最正確就係二戰後比殖民地自決啦
英國有無咁比香港?

中共打越南嗰時係全面戰
打到入西貢走番出黎唔駐軍，
之後越南佬以為冇事出走番出黎
老解再一劑劑咁打番入越南，
來來回回，瘋狂揪插，玩嗰差唔多十年
越南嗰時慘烈情度拍得住大陸俾日本打嗰時咁
好多老一輩嘅越南佬好憎大陸佬
1980s 頭先正式完咗中越戰，俾英國睇到中共嘅軍事決心
老鄧話打就真係打

你講咗一半
如果話當年為香港打仗公投
一定大多數反對

加埋土製菠蘿先祖做內應

其實個時香港人唔撚企上街表態講條撚咩
如果英國還香港個時係2019咁，咁多人上街
英國係國際上都叫站得住腳，大條道理講本地人唔肯

雖然係咁但我估係現實層面，最後都要還
但一定搞到共狗為咗平安收返香港同討好"大部份"不願回歸而走上街頭的香港人，要做出更多的讓步
就唔係得本所謂有自治的＂基本法＂

但我又唔會怪上一代，香港個時不嬲都係走難城市，個個走落哩就係為好D的生活，根本唔會有本土意識，班民主黨又推行民主回歸中國。

個時香港人成日有種錯覺，就係相近民族係一定會對返你好，好過英國人，係8964先嚇一嚇，如果無64連移民潮都唔會有

台灣李登輝個陣好似真係有講正本係佢度, 香港應該還俾佢

但現實冇人理

同埋都唔可以怪曬民主回歸嗰班人 佢哋嗰陣時係1988年直選 結果搞嚟搞去拖延到1991 仲要唔係所有議席 鄧蓮如都話起步太慢 應該玩完

我反而比較好奇鄧蓮如點睇今日香港後生仔出嚟抗爭

同埋你要知道當時呢班民主派得票嘅時候港英政府係好不滿 覺得佢哋係麻煩鬼 有內部文件仲話鍾意譚惠珠多個李柱銘

事關佢講過放棄咗民國時期嘅任何繼承條約 係1950年嘅時候 但按理講 一旦佢講過呢句說話 佢就唔可以再收回香港 民國政府一直都有還 去到打仗先停咗

嗰條八婆走入世衛就係世衛崩潰開始 喺佢有冇耐透明到大福下降 洗費大升 香港真係可恥 出埋啲咁嘅人

佢1971年就咁樣做 香港都未崛起就注定衰落 要講香港人熟悉國際法 連鍾sir都唔夠班 得罪啲講

想問下你句"香港果個年代既居民都以中國人自稱"
喺邊度得出嚟？

英國打完福克蘭唔想再打仗

1.中共爛命一條先更唔怕輸，鄧小平仲要係延安時期開始嘅元老，正常都忌三分

2.美帝要聯中抗蘇，香港就是投名狀，美國都唔支持你點玩？想重演運河危機？

3.英國啱啱打完福克蘭，英國支持唔到打第二次戰爭，仲要規模必定比福克蘭大得多。

地圖上太隔涉, 想幫你要兜幾圈入

冇辦法有效防禦,台灣起碼有個海峽,同埋全民皆兵,海陸空三軍完整成熟

二次大戰後一定要有完整系統先防到

例如幾兔愛國者+薩德+幾款反艦+潛水艇+ 隱形VLS軍艦 + at least 四代戰鬥機 大帽山要整強勁EARLY WARNING RADAR

全民擁槍,以香港人嘅質素又唔太可靠或者冇膽

想問下你句"當時支持回歸中國嘅人多"喺邊度得出嚟？

係民主回歸班民主黨元老害撚咗香港
當然，當年嘅人唔想主權移交又唔走出嚟
都係一個因素

[/quote]

最緊要福克蘭島人掛英國旗話我係英國人呀hi英國咪名正言順岀兵
司徒華班撚屌民主回歸中国比我係英國都唔撚理你哋由得你死啦

司徒華死不足惜
唯一用處係成立咗教怯

左膠有左膠的衰 呃咗香港人幾十年
但如果當時右膠當道 遇上的將會係解放軍戰爭屠城

重點都唔係係咪真係會出老解
係戴卓爾博奕差
第一次就比老共兇到

我個人解讀，根本後3個選項，係外人眼中都至少代表條友對支国唔反感
中国的香港人-即係覺得香港屬於支国，香港係城市名
香港的支国人-即係覺得自己根本係中国人，只係住香港
支国人-唔洗再解釋啦

如果當年果個想維持英治既聲音make到noise,至少可以比到英國道德高地，可惜在個民意當年無太大地被見到

女人係咁戇鳩

西方世界十分團結

當時係邊個做美國總統？

深層政府要求英國將香港俾番支那

香港人果時興民主回歸
冇咩人想打仗保住香港

你諗下當年啲香港人點諗先啦
有幾多人走出黎撐佢

多少係上帝視角，而且冇考慮英國國內情況，望住玩左十年文革嘅上億痴線佬，你覺得佢哋有咩嘢做唔出？當權者講吓佢哋就拖自己老豆老母出嚟打，中共話要打仗，佢哋用人海戰術，當日英國承唔承受到？英軍純炸唔落地？

當年重要有福克蘭群島衝突加上英國國內經濟轉型問題；你咁去理解，如果今日俄佬全面入侵烏克蘭，同時中共直接拆關香港完全赤化，捉哂外國公民做人質，美軍會唔會兩條戰線一齊開？

最後當年冷戰背景，美國主導下，歐美係友中制俄去做方向，配合殖民地解放，英國就算想保留港島同舊九龍割讓地治權，加上上面一堆前提，成本同收益會唔會高得過回避與中衝突，以換取對港嘅經濟影響力？

中英聯合聲明唔係要保障香港人50年不變，而係中方之後建立嘅新香港政府不得大改遊戲規則影響英美企業在港固有利益，特別係當年香港為歐美大量企業嘅亞州分區總部所在。

新界已經同香港係捆綁咗<你哩個point又係點嚟
你講就係？
愛爾蘭同北愛爾蘭夠痴撚住但主權不一啦
哩個世界無嘢係不可分割的

咁關你最一開始講99年要還個point咩事？

東西柏林咁

香港撚有得守咩 打陸戰玩人海都玩死你啦，當年聯中制蘇 ，美國都唔撚幫英國，立刻收返香港，英國係香港既錢同投資無時間撤退

講左好多次
支共威脅係台面野
真正主因係美帝要聯支共抗蘇
叫英國送大禮鬆章

六七暴動算唔算有威脅
打完福克蘭群島之後英國會唔會評估自己好難遠距離派兵作戰
呢D因素都要諗

咁又有另一個問題
西班牙成日都話要番直布羅陀
但英國仲可以KEEP住照顧
西佬冇威脅可言?

唔會支持 親中過劉慧卿啦

根本無得鬥
地理:英國距離香港咁遠,戰線拉得太長,反觀大陸同香港一河之隔,又無緩衝帶,簡直巨大優勢
戰力:中共上台後打既韓戰同越戰連對美國都不落下風(韓戰打和,越戰甚至贏埋),英國比得上美國?
外交:美國同其他西方國家採用聯中制俄策略,積極拉攏中國,根本唔會幫英國拖
政治:殖民地玩法已經過時,英國二戰後實力大減已經無足夠意志去支撐佢地繼續管理殖民地
人心:好多香港人本身正係視香港為過渡同搵錢地方(49年同文革兩次大走難),有錢同中產有能力想走會選擇移民,無錢既會認為英國人高層同D有錢/中產走曬之後自己就有機會上位

浮部核潛係維港驚西咩！

北韓最齊
睇怕武功天下第一了

丫環嘢都有人吹奏

你真係唔識

唔識嗰個係你 你中共暴政難民嚟咋

如果當年有三百萬人上街反對主權移交 英國有責任反抗中共
但事實上當年大部份香港人係想中國接收香港 咁英國又點樣強留香港

睇嚟真係冇

從來黎生先係香港人嘅最大最大公因數

西班牙同中國比?
同埋直布羅佗近英國定香港近英國?

全球咁多殖民地
唔見其他地方交駐軍費？

等被制裁

冇錯，冇人會想打仗

咁就收皮啦，講都冇意思

無錯 我反而覺得英國人其實真係幾現實同仆街，佢哋而家嘅BNO5+1同其他制裁政策係佢哋當年欠咗香港人嘅

你難民嚟 出保護費唔係好應該 義務收留你？
香港幾百萬人自己防務一蚊軍費都唔出 丢唔丢假？
其他#236
最多嗰年香港人交唔超過三成 英國人仁至義盡
你唔要英國人保護大把人要

你而家梗係知唔會出兵

係當時去殖民趨勢同冷戰局面，英國係六七十年代已經係諗點樣體面地撤退同係撤退之前搵最多水

講到老共當年都咁撚勁 咁今時今日咪仲癲 唔怪之得美帝都要讓步放棄香港鳥

正視聽!!!

香港歷史入面，從來都無支那人民共和國出現過!
香港1997年係畀支共強行佔據!!!!

唔好因為大陸共產黨閪而太美化大英帝國。

當時都知
英國佬同大陸佬一直有通水
大陸佬出聲係俾國民睇
誰打仗誰被國際制裁

大撤退個晚落狗屎落到成件軍服浸滿水你唔撚講?
平時操幾叻都有影響啦?
我反而覺得英軍好撚有水準WO

韓戰有蘇聯係背後，越戰係趁人哋主力喺柬埔寨先得手，一切其實都係英國囉唔到美國支持，而且內部本身亦有唔少親中派。

有咩要防
傻豬黎
搵楊先生防日本仔

因為陸戰根本無得打

楊先生唔知你講乜 你講港督？
英美軍隊肯嚟香港 大把人願意出
全世界包括緬甸不知幾多國家恨都恨唔到

打到入西貢？

對手同距離唔同，打扙要講贏面，一定輸又勞民傷財點解要打？ 如果香港係金門丶海南都可能重有得打吓。

香港根本冇得守，打嚟晒氣，仲要鄧小平講明唔交主權出嚟就攬炒

咁香港有冇必要？
會俾邊個入侵？
大陸要打文革時期已經要打

因間樓豬會同你講：佢哋一早知冇可能打仗

因為英國佬知就算唔打仗，大陸都大把方法玩死香港，香港當時嘅食物、水、同大陸嘅貿易、新界問題好多都俾大陸練住春袋

因為支國一入聯合國就取消咗港澳殖民地身份，真係cls

都話 關你撚事咩
你唔願意交咪返羅湖河以北 收留你都咁煩 唔使煩

仲有北愛火燒屎忽，佢點樣打
打福克蘭都打到無敵艦隊收哂皮咁

你係質疑解放軍有無攻入西貢
定係
以為香港個西貢

反還反中共一開始有信仰make a better world既時候戰力係勁到你唔信，點解美式裝備既國軍會一隊軍隊都留唔到係中國。韓戰係後期先死得多人，真正人海戰術你真係未見過列寧格勒守衛戰。

答唔到？

make a better world
仗係蘇聯顧問打嘅 甚至仲有好多日本陸軍軍官
武器係蘇聯日本裝備
滿洲鐵路係日本人起 蘇聯人管理 用嚟運送後勤同調兵
美式裝備你要問杜魯門點解要制裁武器禁運 用晒就無 又撤出所有專家顧問
支那炮灰打八日攻勢都可以吹勢
如果唔係美國太早以為無仗打 復員 馬放南山 臨時徵召
點會吹奏到毛澤東變咩偉人 根本唔關佢事

中國用人口優勢發圍同有人口優勢就會發圍係兩樣野
搞清楚個分別先

係喇係喇解決軍坐係到拎左中國，得未後勸同調兵，你真係未睇過佢地係點樣打國軍

香港既英聯邦士兵真係好撚英勇
羅遜准將拼死突圍日軍
奧士本用個身擋住個手榴彈救其他同袍
全本應該要入香港教科書講啦直頭
香港可能太轟烈冇咩紀錄...

星加坡真係....
DISCOVERY講星加坡一役多D篇幅
可能因為輸得太核突
英軍10萬VS 日軍3萬都輸

(Discovery Channel) 二次大戰全彩實錄：05.太陽旗高升

人地打完阿根廷無幾耐, 除非有美國幫, 如果唔係那有錢遠征亞洲
如果單野係打阿根廷前發生就有可能唔會俾鄧生大

對比返而家班狗隻訓練
起步 走！

樓主以為中共會笠水
實際上最一窮二白既立國初期
1949已經出兵征新疆，仲殺左數以十萬計既維族人
1950一樣有出兵入西藏
就係因為一窮二白，人命唔係錢
你睇番今日既香港，一個對中國咁有用既地方
都可以因為咁少野而攬炒
有咩佢地係做唔出

愈窮愈惡，係中共既狼性

同意啊
當係良性願望啦
(果段時間中國亦好配合大環境全面開放緊)
現實上西方亦都知道阻唔到
不如順水推舟食頭啖湯

正正係佢窮到乜都冇先唔敢打
要香港就係要佢啲錢同市場
假如真係打就

第一張揸旗嗰個

要數就要數到百幾年前d英國人幾仆街
完全無諗過之後既地理位置
完全只為當前利益

你都on9, 香港d錢無都無攞番英國
英國人只求打個和super?

平行時空下

成個背景都好正

賣國賊割讓國土俾支那

根本英國就賣左香港換大陸市場
畀人呃左三十幾年都唔識醒

多謝賤種民主黨李柱銘屍屠華之流屈鳩香港人要主權移交

點解咁認為？佢親英喎？

多謝賣國賊李柱銘屍屠華

特別係水嘅問題上面 以前冇咁好嘅化淡技術 唔似得李嘉誠同新加坡咁

嗰陣時係1971至1972年香港都未崛起 請問過啱啱退咗之後

有幾廣泛性至少我老母嗰一輩完全唔知曾經有咁嘅訪問

以前資訊流通緊係少啲架
所以點解班李柱銘屍屠華買國賊先可以咁易騎劫到主流民意
如果個個都支持主權移交咁就唔會有移民潮啦

*賣

真，香港人咁唔想回歸咪自組民兵同中共對抗囉，自己唔想流血乜都外判比英國人

南非白人幾乎全民皆兵先頂到幾十年，養專處優嘅香港人唔想流血，咪失去自己主權囉

日日叫工賊會係中環旺角放波蘿都夠玩死香港啦

任何時期既中國係連登仔眼中都係一無是處
但現實係

最叻係樓主
判斷力高過鐵娘子

使撚打咩
佢是Q旦斷東江水，叫工聯會暴動，
香港就自己玩完

連香港人自己都唔企硬，仲妄想英國人同你企硬，咪撚玩啦ching

正正係佢經常打先窮到乜咁，年年搞運動，唔係洗理經濟。

當一個政權係唔打仗就係搞運動殺國民殺足咁多年，冇理過經濟咁多年。

點解你會覺得中共係嗰陣時先識驚窮，要保經濟所以唔敢打。

最近有咗錢，啲太子兵，唔捱得，紅二三代先個個過人上人生活。
係那些年，習帝都要上山下鄉，食老鼠。

美國施壓先係重點英國從來都唔想咁易移交返香港

呢個真、美帝唔支持英國keep香港
英國就算玩野同台灣deal續約
根本都可以玩
但美帝要做順水人情比支共

唔知點解咁多人用自己角度套入中共到，話驚窮所以唔係打香港。

中共就明明唔理經濟，唔理民生
不斷搞運動，殺國民，向外輸出革命，不斷打仗，殺人，推人去死。

那時候去中國係電單車搶手袋，你掙扎手都斬甩你嘅時代，完全冇血性，捉𡃁仔斬手斬腳去乞食，周鳩圍都係野獸。

一邊餓死人，另一邊就繼續輸出革命，向共產國際繼續輸糧食，出軍火。

完全係唔可以用常理去諗，正如北韓仲會驚你制裁咩

點撚樣冇意思呀屌你老母傻鳩
而家的確唔係99年
不過計咗99年黎還
傻鳩唔撚識字就死返去溫書啦
on撚99咁

香港係中國腹地 北接中國 南面係南中國海 四面包抄
福克蘭群島 同阿根廷四面環海
兩個咁先決條件就睇到打唔打得過 打香港根本死路一條 斷絕物資供應鏈 已經係咁先 香港點都係會失 為一個點都失既野死一個士兵根本on9

再者當年英方係想加埋香港人入埋談判 但中國認為香港人會幫英國人 會2對1先反對 當時香港普遍係支持英國 因為簽左中英聯合聲明後 已成定局 唯有支持民主回歸

你話香港人有決心留英 英國政府就會救香港 理想化到不得了 念力救港 好撚on9呀

又係典型鬧民眾又唔鬧政府既撚樣

你係咪熱狗呢架

咁咪即係廣泛性不足

你唔講我都唔醒起菠蘿會

三腳定塞敗咪就係因為鄧賊

認真答你
雖然香港同直布羅陀一樣 北接鄰國
直布羅陀下面係非洲國家摩洛哥 已經唔係西班牙勢力範圍
但香港南面係中國勢力範圍南中國海
香港360度被中國包圍 派海軍陸軍封鎖香港水域範圍 已經係咁先 到時真係柏林封鎖翻版
但直布羅陀可以靠摩洛哥運送物資 可以keep 住長期抗爭 爭好遠

因為鐵良子係女人

比人拋一拋

就害怕

香港人真係要好好讀下歷史

其實文革時北京發生一件外交大事：
「火燒英國代辦處事件」
都好影響英國政府決定

「依班生蕃，癲起上嚟真係乜都敢做。」應該係當時英國政府高層共識

由放棄印度嗰刻 已經象徵大國衰落

999年的地契，明就明

根本就係普通地理知識
甚至係常識

第一點真，面對人數四倍、軍隊訓練質素不足（多數係加拿大兵）、失去制空權、地理劣勢同埋英國半放棄狀態下，守到17日都叫秒殺真係笑死。當年英國將亞洲軍力集中喺馬來亞半島，反而只係守到14日。

其實都係無謂搏
同埋真係出兵咁你英國出唔出兵保香港好？
理論上真係到期還返俾人
同埋個陣都戰後 講緊正常國家都唔想又黎料又打
加上英國同中國打 人地美國個啲理唔理你地好？
同埋英國都會諗值唔值真係同中國搏架嘛
講真無左香港香港人捐失大定英國捐失大？
英國做咩要死同你保護香港？
真係因為殖民就有責任咩？都到期

民主黨就唔怪得
鐵娘子就要預知幾十年嘅事
好嘢啊樓主

兩睇啦，明知比大華膠騎劫咗民意，但都冇其他人出嚟組織拒絕回歸，咁可以怪邊個？

打乜撚嘢，當初同阿根廷搶個島，都慘勝，果時阿根廷得幾支導彈，都比佢射沈英國幾只艦，仲大英帝國咩，況且中共當時海空軍係弱，但人地陸軍係世界上來講係排得上名次，英國陸軍二等人炸，唯一一個冇皇家頭銜嘅軍種，但凡英國有少少實力，你估佢會咁輕易放香港走咩，問題係冇啊嘛

屌, 當年八十年代點同呀ON99
八十年代完左文革有幾耐?

你代入返當年, 你歐美睇住中共立國, 然後毛魔同一直支持軍事經濟支援佢既USSR反面
然後眾多運動, 引蛇出洞, 反右, 將上海個啲本身算先進地方玩死
大饑荒餓死幾千萬人, 文革殺左N咁多
仲未計韓戰越戰送幾多人去死?
而當時香港隔左條深圳河咋

你代入返當年, 你係鐵娘子你點知中共上位既鄧小平係咪都係痴架?
事實上你細心睇佢做好撚多經濟政策你都覺好癲, 完全亂鳩, 鳩估咁去做

你而家事後孔明咪威囉
你過左咁多咪話中共得個拋字
但當年隔左毛魔唔係好耐咋我想講, 而去到8964, 你更加知佢CLS, 當住全球面屠殺

即使我唔鍾意戴卓爾夫人新自由主義經濟政策, 但我想講, 你呢啲叫馬後炮

中共不嬲係和統做主調，武統係攤牌果時先用，所以一直惠台政策，比錢台灣賺，自己睇下台灣對大陸貿易依賴度係40幾%，一年賺大陸1400億美金，洗撚武統咩，經濟制裁都玩撚完啦，只要台灣唔係太過分，中共都當冇睇到算，問題係家陣ddp冇回頭路，一直玩反中，衣家中共已經演練緊，前排先派航母戰鬥群係台灣東部演練，以後會越來越多，美國都話中共6年內會武統，蔡英文就日日練逃亡，反斬首，近排花旗銀行仲撤出台灣，美日都開始驚台積電比中共食左，家陣轉移緊產業鏈，基本上種種跡象表明台灣應該好快淪陷啦

二戰戰後十年英國有幾多個殖民地獨立係黎自公投
戰後最接近叫所謂自決果個係直轄殖民地紐芬蘭
1948年問佢地加唔加入加拿大聯邦

就係話香港人根本想要乜都唔爭取
淨係識埋怨上一代唔俾乜
戰後楊慕琦改革，立法局民主化都無市民理
中英談判又無市民理，咁就咩資格埋怨英國政府

俾人搶走埋都似核潛對防守香港零作用，英國敢用核彈咩

零作用都講得出

屠咪屠囉
而家未屠城又好好咩？

如果阿根廷遲多半年，等多十幾支飛彈同飛機運到，英國佬仲慘

因為當時有班大中華膠主張民主回歸
戴卓爾唔係俾人拋到，而係順應香港主流民意

直頭會係緬甸式屠殺平民